500人送別「白板」九巴

500人送別「白板」九巴

12,575

適中字型
較大字型

■巴士迷昨擠滿尖沙嘴碼頭的行人路，圍着「白板車」拍照。王子俊攝
■巴士迷昨擠滿尖沙嘴碼頭的行人路，圍着「白板車」拍照。王子俊攝
因白色外觀而被稱為「白板車」的丹尼士巨龍10米型號九巴昨日退役，九巴安排最後一架白板行走8號線，於晚上8時在尖沙嘴碼頭總站開出，大批巴士迷前來送別。

巴士迷：陪伴成長
白板為第一代非低地台空調巴士，車身以白色為主，中間綴有紅色橫線。白板退役後，市民日後在馬路上只能看見金色和紅色的九巴。下午3時，已有近20名巴士迷在尖沙嘴總站排隊，他們鋪上報紙席地而坐，更預備飯盒和零食。
17歲學生梁先生稱他3時半已在霸位，專誠來到尖沙嘴總站送白板「最後一程」。他認為白板車速較新車慢，而且非低地台設計不便傷殘人士登車，難免需要被淘汰。22歲巴士迷謝先生特意從大圍到來乘搭白板車，他從1998年白板車出廠開始乘搭了接近20年，表示巴士陪伴他成長。他更攜帶了從拍賣區買下的8號巴士膠牌，在背後寫上「再見龍仔，白板車年代已完結」的字句。
至下午5時，人龍已超過200人，九巴派職員截龍。白板車於晚上8時到達尖沙嘴碼頭巴士總站，約500名巴士迷起哄歡呼，部份人跑出馬路圍住巴士拍照，場面驚險。
■記者鄭佩林

上一則
伊院兩癌病人體內遺留金屬通管絲
下一則
【2D睇】「紅燈籠」出沒注意！3架英倫風紅色九巴

其實鍾意一樣野冇問題的
如果冇影響到人的話
我反而想知個車長會想講咩

走開 小學雞

係條片最尾見到係街度D人同架車揮手拜拜, 我反而有 D 感動

原來年輕人係仲有感情既.

好撚多巴膠

尋晚成班粗口橫飛又佔領馬路

毒撚到呢

清一色毒燃...
同連登M記合照差唔多

試著說 「狗」巴 不要就 「九」巴

上層右邊頭3 排間距闊到仆街
好撚好坐

有錢讀巴士駕駛課程，通過路試取得牌照就得

次次搭都會坐哩幾個位

可惜哩家d新車全部窄到仆街

以為一早無晒, 原來尋晚先正式退役

巴士迷昨擠滿尖沙嘴碼頭的行人路，圍着「白板車」拍照。王子俊攝

今日原來仲有一架行緊34